經濟討論點解香港裝修咁貴嘅

如果一啲歐陸式或者係北歐風格嘅裝修
喺內地講緊一千呎左右啦
其實都係三十萬已經包傢俬包電器
你老味香港公屋300呎裝修都玩到六十幾萬
真係唔知點解可以咁貴
同埋好多時都係請啲黑市嗰啲 七日鮮裝修佬

大陸裝修聽講大概500蚊一日
香港1500-2000蚊
另外香港買料又俾左一大半租金同人工

人工

因為香港裝修界無王管 價錢任定 質素睇師傅心情

一分錢一分貨啦，雖然貴野都未必有好野

人工
合謀定價
樓價太高，令業主覺得就算裝一百萬都唔算太貴

香港人有錢，每日150入邊如果有大陸裝修佬，
出到香港人工直接升3倍，
所以咪大把人掙住出香港

人地月薪幾千到一萬 連登個個50k好難一概而論

其實根本唔貴
係睇你點裝
依家出面做銀行都月入2皮
風火水電既師傅都係2-3皮一個月
但係勞工假加體力勞動
老細減埋料錢一單可能賺5-10萬
咁你覺得貴唔貴

人工貴 600-1200一個人頭自己計啦

裝修二百萬都得
覺得高級d

鳩做爛尾工程，貨不對辦都完全無後果